從新彊集中營看中共種族滅絕計劃 ─ 2047 後將再無「香港人」

【文：余光時】

最近網絡上興起一個新的詞彙——「Chinazism」。這個新的詞彙把「China」和「Nazism」拼湊在一起，將中共的極權主義、極端民族主義、民族霸權主義、集中營、全面監控系統、操縱媒體製造一言堂、打壓宗教自由及異見份子等行為與納粹德國相比。相信不少大陸愛國人士會認為「Chinazism」這個詞彙妖魔化中共及中國人，歪曲事實；然而，「Chinazism」已經登上網站的熱門，一股全球反「中」熱潮正在蔓延，而源頭正正是這個小小的維多利亞城。

提到「Chinazism」，不得不提新疆集中營，即中共口中的「思想轉化營」。本來，有不少人（包括筆者） 認為新疆集中營與香港風馬牛不相及。然而，反送中運動發展至今兩個多月，港警的打壓越趨失控、血腥和暴力；加上傳媒歸邊、各大發展商相繼投誠、鋪天蓋地的監控系統、警黑合作無間、瘋狂的秋後算帳、濫用私刑及白色恐怖等情況，令我們不禁擔憂：倘若輸掉了這場仗，香港將成「新疆 2.0」。

歷史是由勝利者所撰寫，濫暴的警察會被歌頌為鎮暴英雄，示威者將被打成「擁有危險思想的暴徒」及「恐怖份子」，一連串「秋後算帳」的政治檢控、白色恐怖的漫延、人人噤若寒蟬、言論集會新聞自由統統淪為一紙空文，將會是運動失敗後的「最低消費」。令人更感不寒而慄的是，中共對維吾爾族「再教育工作」所設立的「思想轉化營」將於香港重現，為這場運動畫上「壽終正寢」的句號：針對香港人的「種族滅絕」。

「新疆2.0」──荒謬至極卻絕非危言聳聽

新疆「思想轉化營」的「學員」超過一百萬人，包括維吾爾族人及哈薩克人等，男女老幼無一幸免。「學員」於接受訪問時表示：「我們是自願進來思想轉化營的，因為我們有危險的思想，我們需要被再教育。」筆者大膽估計，倘若反送中運動完全失敗，在血腥鎮壓及大搜捕後，約有30萬香港人會「自願」被送到香港的「思想轉化營」，包括曾經參與激進示威行動或者有「潛在」危險思想的人。屆時，香港所有異見份子都會被「送中」，集中營的「中」。

香港變「新疆2.0」的計劃，早已開始，詳見立場的報導。

君不見「維吾爾族人」已經逐漸消失，只剩下「中国新疆人」嗎？到 2047 年的時候，即使一國兩際完結，中共全面接管香港，亦不會有人反對，因為到時不會再有「香港人」，只剩下「中国香港人」(Zhōngguó xiānggǎng rén)。

針對香港人的「種族滅絕」比你想的來的要快

先解釋一下，「種族清洗」（Ethnic Cleansing）涉及有系統地強制遷移、襲擊、強姦、無差別屠殺一個種族，直至這個種族大規模消失於一個地方，這個字眼屢於歷史書及新聞中出現。然而，筆者希望談的，是比起「種族清洗」更為不人道、暴力、殘酷及恐怖的變態計劃——「種族滅絕」（Genocide）。而這個系統性的「種族滅絕」計劃，已於新疆集中營取得驕人成果，不日即可於香港市推行。

根據聯合國的《防止及懲治滅絕種族罪公約》，「種族滅絕」指有計劃並蓄意全部或局部地消滅某一民族、人種、種族或宗教團體，行為包括：

（甲）殺害該團體之分子；

（乙）致使該團體之分子在身體上或精神上遭受嚴重傷害；

（丙）故意使該團體處於某種生活狀況下，以毀滅其全部或局部之生命

（丁）強制施行辦法意圖防止該團體內之生育；

（戊）強迫轉移該團體之兒童至另一團體

這些行為是不是似曾相識？以下為相關的報導：

（甲）維族人進再教育營後「死亡」

（乙）新疆再教育營：探尋維吾爾「思想轉化營」內的真相

（丙）新疆：天羅地網下的監控世界

（丁）維吾爾族婦女被「絕育」

（戊）上百名新疆兒童失蹤，孩童和父母被強制分離

從新疆的例子可見，中共對付反抗者毫不手軟，有關行為完全是泯滅人性，屬赤裸裸的戰爭罪行。

五年前雨傘運動徹底失敗，中共以為我們已經沒有政治能量反抗，五年後，反送中運動的新生代政治覺醒帶動了民氣，而箇中原因是極權政府所不能理解的。他們不會同情社會運動，他們只會以非人化的方法，把你當成「曱甴」，豪不猶疑將你整個種族徹底滅絕。我們不願意相信這個 Inconvenient Truth，但我們必須有心理準備，針對「種族滅絕」的計劃其實早就開始了。

割蓆、分化、篤灰

「要消滅一個民族，必先消滅它的語言。」這句說話相信你必略有所聞。在新疆，在中共大量殖民下，中文和漢語已經漸漸成為主流，維吾爾語不斷被打壓；在香港，情況是不是很相似？每天 150 個殖民，而且港共政府不斷嘗試大力推行普教中，令廣東話於香港新生代不再成為主流語言。消滅廣東話就是消滅香港人的身份認同的第一步：刻意貶低廣東話的地位、妖魔化廣東話，從制度上著手逐步滅絕廣東話，讓大陸文化全面取締香港文化：筆者跟「00 後」談話，發現他們不斷有意無意地於談話中夾雜一到兩句普通話，講大陸的「潮語」，或者於上課時已經習慣與同學用普通話交流。

廣東話能撐到 2047 嗎？筆者完全不樂觀。屆時，公開講廣東話將被視為挑戰國家主權及煽動國家分裂，廣東話和「香港人」的身份將被完全割蓆。

不得不提，從 BBC 的報導看到，中共的一貫技倆，拉一派打一派，製造內部矛盾和分裂：給予少許利益，拉攏一班維吾爾人去當思想改造營的「導師」，一來讓他們成為榜樣，容易向同族人洗腦；二來，即使中共要用強硬手段去對付「思想不正確的」維吾爾人，這班率先投共的人為求自保，將毫不猶疑地出賣同胞，這是人性使然。

筆者根據有關新疆集中營紀錄片內容推測，這班賣港賊將會在信用評級制度及香港「思想改造營」建立後，化身「篤灰」大隊長。所有曾經參加過反送中運動的人，均會被出賣、背叛，以換取他們的利益。整個香港被徹底撕裂：進過集中營的人評級極低，將需要配戴顏色臂帶以供識別，求學和就業上將會面對極大困難；信用評級制度高分的人或者公安，可以隨意羞辱、侵犯評級低分的人，因為他們是擁有極端思想的「罪人」；「罪人」要解除臂帶這種標籤的方法，只有出賣更多以往的戰友，或者參與清洗「香港人」的行動。最可怕的是，這種猜疑和恐懼同樣會於抗爭者一方出現，害怕被「同路人」出賣，反而搶先向極權告密，引致反抗勢力不攻自破，被一網打盡。

中共最不能承受的是國家主權被挑戰

你不相信香港會變成「新疆 2.0」，原因是香港對中共的經濟極為重要，因此中共害怕攬炒，怕被外國經濟制裁，怕失去這一隻「金雞蛋」。你再說，中共怕台灣看到香港變新疆，不會接受一國兩制；你又說外國會因為香港於國際間的特殊地位，出手相助，阻止香港新疆化。這些都是正確的，中共非常缺錢：香港人以「攬炒」作為手段，的確有機會令中共本已岌岌可危的經濟加速崩潰；而且中共距離文統台灣越來越遠，外交上四面受敵；但這些想法也許是錯誤的──筆者以為，我們都太低估中共了。中共建國快要 70 周年，這些年來靠甚麼維持統治？不外乎（一）錢、（二）「絕對武力」及（三）民族主義。事實上，這三把武器當中，「一個中國」的民族主義才是中共一直以來的皇牌。

中共多年來堅決維持「一個中國」原則，明明是不同民族的人包括藏族人及維吾爾族人等都「被中國人化」，絕對不容許任何分裂「一個中國」的思想及行為。說到底，中共可以窮，又不是沒窮過，但絕不可以失去對任何一吋領土的主權，除非是自己送給俄羅斯的。

對此，筆者觀點與曾鈺成先生撰寫的《中央對香況局勢作了最壞打算》一文相近，中共認為他們捱過了「六四」，保住了集權制和一黨專政，再用數十年時間成就今天的「中國夢」。因此，中共的最壞打算，已包含了「六四 2.0」。

筆者堅信在中共眼中，整場反送中運動與港獨無異，故此寧願與香港「攬炒」，也不會向港獨勢力退讓。因為這次退讓，隨時引致各省分裂主義抬頭，直接危害中共主權。在最壞情況下，中共可以沒有香港，但香港人現階段不能沒有香港。

中共將 2009 年新疆的「烏魯木齊七五事件」定性為境外勢力精心策劃的「打砸搶燒嚴重暴力犯罪事件」，視之為極端主義，分裂主義和恐怖主義活動。事件中屠殺了大量維吾爾族人，並於 2014 年開始「思想改造營」的工作。

今年八月，中國國務院港澳辦楊光多次指香港極端暴力示威者的行為「已經構成嚴重暴力犯罪，並開始出現恐怖主義的苗頭」。黨媒及宣傳機器亦多次將反送中運動視為由外國勢力所煽動的「顏色革命」，企圖顛覆國家主權，引起分裂主義。這代表中共已經預備將反送中運動與新疆「暴亂」置於同一等級，劇本早已預備：宣佈緊急狀態，然後解放軍或武警進入香港「解決」極端暴力的恐怖份子。在血腥屠城後，立即將思想改造營引入香港。目標只有一個：寧願犧牲金雞蛋，絕不允許影響國家穩定的行為。

香港人的出路？

你一定會想，美加澳等國不會讓這件事情發生。面對人道危機，國際社會會幫忙吧？

會，廉價的譴責或者形式上的制裁。誇張的說，除非外國派整隊艦隊進駐維港，否則任何形式上的譴責和制裁，均不會令中共動容。

為人熟悉的盧旺達大屠殺、南斯拉夫種族清洗、緬甸對羅興亞人的清洗，甚至是中共對維吾爾族人的種族滅絕計劃等等，國際社會能夠阻止多少次悲劇的發生？答案是零次。

看到這裡，或許你會感到異常絕望。到底當和理非行動行不通，香港人下一步可以怎樣走？

勇武反抗？維吾爾族人不勇武嗎？他們比我們勇武很多：配刀、自殺式撞車襲擊、炸彈襲擊、暗殺，劫機挾持人質甚至是無差別針對漢人的恐襲，用鮮血和生命寫下一段段反抗故事，換來的是可能比死更難受的集中營以及非人道的「被」絕育計劃。

攬炒？先至聲明，筆者主張不分「勇」、「和」，並極力支持攬炒。美元港元脫勾、股樓暴跌（筆者相信連永遠不會跌的港樓都呈現跌勢，距離攬炒派大勝日不遠矣）、通貨膨脹，手持午餐肉可享幸福的日子......迫不及待好想玩玩了。能夠與一眾「沉默大多數」的藍絲、港豬、偽中立人士一起攬炒，絕對是我們一眾「no stake in the society」的抗爭者的無上光榮！不過切記，攬炒不代表我們勝利，不代表「新疆2.0」不會在香港發生。

倚靠外國勢力？雖然本文提及以往多次種族清洗行動，國際間只有空洞譴責，鮮有實際行動。然而，筆者以為外國勢力是我們僅餘的唯一出路。

人道危機與外國救援

我們已經抓到了中共的「痛點」（或者叫春袋），即香港的經濟，不然中共早就出兵「平亂」。但我們從未抓到國際社會的「痛點」，運動發展兩個多月，各國除了「密切關注」，是沒有任何實質行動的。

這是因為從國際輿論看，這次反送中運動是一次追求民主、自由、制度的運動，或者是「革命」。綜觀全世界的群眾運動，民眾與防暴警察發生衝突，警暴（Police Brutality）根本屢見不鮮，防暴警察打死平民的案例更多不勝數，就像大家都愛看的「Winter On Fire」一樣。

國際社會的「痛點」，筆者認為是以下三點：

(一）天安門 2.0

(二）新疆 2.0

(三）納粹 2.0

全世界都害怕這三件事情再次發生，尤其是發生在香港這個文明世界的最前線的橋頭堡。必須讓世界各國瞭解，若他們不透過實際行動救援這場人道危機，這三件事即將在無預警下發生；若果作為文明世界前線的香港失守，Chinazi 將離他們不遠矣。

我們應該升級，從輿論開始。除了五大訴求外，更應該將香港人面對的警暴包括射擊醫護人員引致失明、室內使用生化毒氣、政府機關輿論打壓、黨媒抹黑、警黑勾結、白色恐怖、酷刑、政治檢控等，令外國知道香港人正面對一場人道危機，及伴隨而來的「種族滅絕」。

不要說「警暴（Police Brutality）或武力清場」，試著說「血腥鎮壓（Bloody Crackdown）」;

不要說「政治打壓（Political Suppression）」，試著說「人道危機（Humanitarian Crisis / Humanitarian Disaster）」;

不要說「Mainland China」，試著說「Chinazi」；

最後，不要說「中港融合」，試著說「種族滅絕（Genocide）」，在香港土地上將不會再有「香港人」。

「不自由，毋寧死。」

各位同路人，請謹記我們是一個命運共同體。若然戰敗，我們只能共同承受這個結果。烏克蘭有「Winter on fire」，我們香港也有「Summer in tears」。

請謹記，以下四句不只是口號。

「今日新疆，明日香港。」

「光復香港，時代革命。」

10個月後回看返